屋企養緊六隻陸龜🐢兩隻狗🐶，你問我盡答

三隻紅腿象龜 三隻櫻桃紅腿🐢🐢🐢🐢🐢🐢
一隻哥基 一隻柴🐶🐶
有無同好交流下

想養陸龜，有咩準備同咩品種適合新手養

屋企幾大

新手養腿類陸龜 岩哂香港呢d潮濕環境
粗生易養 成體又唔會太大 至於有咩要準備
當然就係錢 養一隻的話 腿類陸龜連基本野大約$3000內搞掂

實用7XX 好彩有窗台夠哂大

怕自爆，唔敢問

巴打有無你啲龜龜嘅照

清，我識你？

有錢仔嚟 巴打自住？

你住city Point?

隻哥基呢？

仲有魚

呢兩隻是櫻桃 好鍾意掘洞訓覺

痴撚線 咁多相認撚？

無咩錢 月月清
同太太兩個人住

清 眼利喎
魚仲有18條

哥基訓緊覺

我要睇佢訓覺個樣

你真識食

個𥦬台on99，3m幾

係 難怪我講窗台夠哂大 你即刻聯想到你屋企果個 清你咩養龜？

有冇佢同黑柴既合照

回頭當天的所愛 是隻狗
然而俾他 食了龜頭

LM

陸龜清潔要點

無問題 between黑柴好cool 一影相即刻西面

學友哥

視乎你用邊類型底材 我就覺得椰泥平靚正
我自己就比較懶 夏天一至兩個月換一次 冬天三個月先換一次 平時每星期帶佢地浸一兩水 佢地先會排泄 所以室內絕對無味+唔臭

我屋企隻赤柴影親相都係西面 哥基大啲定柴大啲?

係 其實柴犬性格都幾西 哥基就7歲 柴6個月

浸水就柯屎？

D狗邊度買

係呀 是咪好易打理呢
同埋都要視乎你喂食頻率同份量

班友仔成日搶住飲水

幾時還番比我

鞭屍大隻
好啦 還返肥絲比你啦

隻哥基好靚 兩隻野平野係咪會嘈到拆天

平時*

完全相反 有養開柴嘅巴絲應該都有同感 平時無論點叫點請條友都唔會現身 但當一你講落街/食野 佢就會狗衝埋黎 至於哥基就真係好熱情 但都少吠

唔要啊
送佢堆填區都嫌阻訂
扔佢去焚化啦

哥基世界第一可愛

肥絲首席hater

Cant agger more 我放工返黎一見到佢就咩心情都好哂

哥基patpat

成舊面包咁

Ching sick ball

每個月養佢地洗費幾多？

係女人啊

哥基七年前我養果陣香港唔興 果陣四位數字有
柴犬要睇品種 個range上落都好多 其實好多專頁都有得領養架 因為柴犬性格真係好西

糧我喂乾糧 7XX一包25磅 夠兩隻食個半月
其他沖涼剪指甲全部自己黎 慳返唔少
心血是無價

好幸福
我都有隻哥紅

Lm

求圖
巴打養左幾多年？

哥基係未上唔到樓梯?

可以 好慢同易跌 但絕對唔建議 因為哥基腰長對佢地尾龍骨好傷

童顏

其實近睇佢好老左好多 眼睫毛開始變白 好心痛

3隻櫻桃紅腿 兩隻貓露過 隻仆街大龜成日偷走去食貓糧，又逅人去爆石咬人腳指公

隻大櫻桃好正夠哂紅 鱗甲好似有d乾 少浸水？

少浸 佢老豆唔7 理佢 由得佢係廁所爬來爬去

浸多d同曬多d陽光 實仲靚仔

入黎睇狗

想請教樓豬點先可以教好隻狗 我隻狗好曳又為食 成日食飯都爬上黎 罵極打極都係咁

我隻柴犬成日玩玩下無啦啦咬人
唔識留力 可以點教

你隻狗幾歲 咩品種？
為食其實就一定架喇 狗的天性 但要在可控程度下俾佢知道乖先有得食 例如你食緊飯佢爬上黎 你唔洗打唔洗鬧佢 你直接無視佢摸都唔好摸佢 佢自己無癮就會落返去坐定定 呢個時間你就可以讚佢獎勵佢 但要俾返snack/狗糧佢 千其唔好俾你食緊嘅野佢 要等佢分清楚階級觀念 狗狗好聰明的 只要俾耐心同決心 一定可以教返乖佢

1歲幾 史納莎 嘈到死

哥基雖然係好可愛 佢比起其他品種有更多遺傳病同先天缺陷

柴犬如果細細力咬下印下你 其實係貪玩/試探你底線 如果細力無傷大雅你覺得ok都無咩大問題
相反如果係大大力咬落黎 一定要堅決阻止 最有效方法係直接隔離佢5分鐘關佢係房 令佢知道原來咬人=會被隔離得唔到你重視 2-3次後佢應該學得識

配種出黎其實都好慘……
唐狗最好 少病痛又冇性格

小型狗都真係會嘈d 跳得又高 所以當初我女朋友想養 我都不了

我都想養咁多，可惜唔夠位

對的 有心養的話都可以睇下有無朋友狗仔要配種/揀個好嘅breeder

好得意呀

烏龜細細隻養多一兩隻都唔是問題呀
等佢地大隻左都講緊十年八年後啦 到時你實換左大屋

起身叫春啦

巴打間屋買定租
個窗台咁樣反而好正 我覺得

好羨慕
有無興趣再養多啲
同埋放工照顧佢地係咪好攰

想識樓主

買呀 租的話唔敢養咁多 兩年搬一次真係頭都爆 窗台正呀 飲醉酒可以唔洗沖涼直接訓

樓主有無小朋友/諗唔諗住生？

唔洗羨慕 只要有心你都得
今年想養多一隻陸龜 但因為唔同品種要分缸 所以一直未有行動 至於狗就真係不了 每日等佢地痾屎同執屎時間已經多過我自己
放工返黎食完飯9點 一般搞完佢地d野已經岩好可以睇11點viutv

你個底材係咩黎？
同埋你d狗仔係買既？

Hi nice to meet you

未有小朋友 計劃2019年 打算三個

人如其名

識唔識傳心

底材我用有機椰泥磚 方便儲存又無蟲 用熱水浸開20分鐘就得 直接買一袋袋椰泥都可以 但好重+阻地方
哥基仔唔是香港返的 柴b算係買嘅 個機構會將部分收益撥捐

哥基個patpat 好唔好揸 可唔可以比張patpat 大特寫

等潮州教父你教路

可唔可以share 邊個機構？

是龜也是陸龜

哥基
我隻肥雞

其實唔算好好揸 不過都有d肉地

指甲有d長 做咩唔幫佢剪

你間屋有幾大?好羨慕

養緊兩隻盾既路過

一開頭答左 7XX
其實最主要視乎你願意分配幾多空間俾佢地

條尾心型嘅

盾 仲要兩隻
活動量是咪超級大？

我太太杰作 明明隻哥基有丁

可能我果兩隻比較細養左年幾兩年，活動量唔係好大，但佢地成日R個底好鬼大聲 開頭買番黎3-4個月到手掌心都冇依加就成隻手掌咁大

樓主，請問我就咁平時由d龜喺屋週圍走，夜晚就咁俾件tee佢訓同蓋住佢地咁有冇問題 thanks

我自己本身都有養陸龜，佢地其實兩三日就要浸一次水，試過一星期先浸，結果唔夠5日成個籠都係屎

你用咩底材？底材鋪厚d會無咁嘈

人生贏家

首先 俾件tee佢訓呢就絕對無用 因為龜係冷血動物 其次你養咩龜？水龜/陸龜/澤龜習性都完全唔同

用泥，幾厚都冇用佢地最中意就係掘掘掘

爬箱平時三兩日點都要打理一次 翻下泥/加濕/執下屎 至於佢痾幾多就視乎你喂左幾多 同浸水次數無絕對關係

試下最底鋪一層仔樹皮粒 可能佢地掘到實心野就會停呢

養下小動物陶冶性情姐 人人都可以

好幸福

下次試下，我多數就放面等d燈唔會直接照到d泥等佢唔會咁快乾但其實都冇用佢地唔夠幾日就玩到飛哂去邊位

新手想養陸龜
金魚街邊間鋪信譽好？
同埋鋪頭介唔介意買個時問好多野

哥基同柴 邊隻好

巴打你咁樣應該係B單位

兩隻盾再大d打算點養？

等養耐d佢d手指啊殼啊養定左就要用狗屋半放養

想睇多啲柯基相

我自己就傾向樓上舖 (最出名果兩間) 一黎人少d可以靜靜地慢慢揀 而且龜數量又多 幾十隻比你選擇 至於問野要睇個sales喇 有d mk sales知識又無禮貌又無
建議真係有興趣養的話 先set好哂硬件先 主角🐢梗係擺最後啦

無得傾 我自己絕對揀哥基
但哥基你要有心理預備佢可能會有先天遺傳病/老年多病痛 而且普遍12-13年壽命你會好難過 柴就長d 15-16

我想睇多d柴犬 好鐘意黑柴

到時要全屋stand by執屎

點解唔養金錢龜？仲靚

清點解你可以咁眼利？ 你做邊行？摩擦力真係好強

btw其實有位直接養亞達係最好，咩都唔洗理有燈有糧就得

半歲前破壞力超級強 兩日咬爛一隻玩具 全屋棉花是常識吧

btw盾其實最重要係要佢排酸排尿唔係生石好麻煩，屎就還好至少冇咩味

因為我都係住B單位囉

養龜品味每個人唔同 同埋我認為陸龜互動性更強 可以用手喂食
Between 其實我都有隻養左10年的大巴西同兩隻水龜

我想做你隻狗

你隻柯基好可愛呀 男定女
會唔會咬人嫁

香港地除非住村屋放養 如果唔是都幾難實現呢個夢都
所以我退而求其次 今年目標是養隻小R

而家主要想買盾龜/豹龜
邊隻岩新手
養幾耐至發育完成

個龜缸幾靚
有冇放D龜出黎同狗玩

無錯 所以當初我排除左養盾 排酸真係要持之以恆好有心機同耐性

點解呢個post可以有咁多肥絲類別的巴打全面進場？

仔仔來的 其實9成哥基都唔咬人 任摸唔嬲 前題係主人要管教佢 哥基超級聰明的 話頭醒尾

依加我食糧，酸都還好遲d食菜可能要浸水浸密d 但係佢地d手真係幾型

more相 兩隻狗都好可愛

其實我都係人地唔養俾我...跟住我就收留左佢地... 一隻巴西龜，一隻金錢龜（我都唔知係咪，好似係） 。

巴西龜就食龜糧，同急凍蜆肉。

金錢龜我就俾乜佢都唔食....除左香蕉，但都唔係食得多。

我就咁乜都冇俾佢地週圍行，夜晚放佢入房熄燈俾佢地喺tee上面訓，一日俾佢地食兩次野，放佢入個盤度浸兩次水咁

但金錢龜成日都唔行....唔知有冇事 睇過醫生又話冇野

兩隻都唔太岩新手 豹要乾燥環境 同埋消化系統好差 盾頭先都有清提及過 要排酸比較麻煩 盾同豹起碼都六七年先亞成體 35-45cm 香港地真係難搞d
建議腿類陸龜/赫曼

金錢好似有分石金同其他金，冇玩水龜唔係好識

多謝
柴b未到家前成日全屋一齊玩 仲有隻大巴西一家親 d龜完全唔驚哥基 哥基真係好善良
依家呢就唔敢放出黎做試驗 打算等柴大過仔定性d先

因為屋企有天台
而屋企人又想養大左會大隻小小嘅龜
邊款好

上網睇資料好亂 唔知邊隻岩自己

想教佢唔好成日聽到少少聲都吠 有冇心得 成日訓訓下教比佢嚇撚死

有心形既

話明盾臂 就梗係j佢地隻手啦
喂菜麻煩好多 又要注重鈣鏻比

哥基喺咪好多口水？喺咪好大味？

亞達

我個隻都係仔仔黎 不過佢咬人嫁
究竟點先教到佢唔咬人

請問水龜係咪即是我要成日浸住佢喺水？水位要幾高？（即是去到佢個殻低高少少定幾多？

巴西龜都係要長期浸水？

真心想知，對佢地好d thanks

成日便秘

佢地叫咩名

係喎我柒左咁都諗唔到 你都係原裝無搞大裝修？

日日比佢瘋狂西面

最大250kg個隻？
搬屋唔知點扲佢走

巴西龜係澤龜 最好要24小時都提供到半水陸空間俾佢先會健康快高長大 唔夠水好易反甲
至於如果真係金錢龜的話 照計好大食 易下喂蝦毛

有天台的話夠活動範圍可考慮盾臂呀 但其實幼年期安全為上都係建議先用爬箱養 太細隻散養好危險 起碼兩年龜先完全放養 同埋養盾真係要做足功課睇多d資料 新手存活率最低應該就是盾

我個隻個樣好厭世
而家一歲幾，識聽既指令得sit(唔係成日work)
仲有識聽有野食，波波，同去街街
哥基真係一種好奸既狗

Thanks

但我冇乜位俾佢半水陸..我得個盤俾佢..

金錢龜要唔要都半水陸

我有出金魚街買蝦仔俾佢食，但巴西龜就勁食，金錢龜都係麻麻

Thanks

可以試下當門外有雜聲時候 你拎零食出黎分散佢注意力 當佢冷靜乖乖地坐低你即時獎勵佢 下次門外再有聲佢又吠你就唔好俾佢食 久而久之佢會知道當門外有聲佢要乖乖地靜靜地先可以獲得獎勵

口水係好多呀 不過我都有見過極少口水的哥基 至於柴犬真係無口水

試下先 thank you

幾時買返部ps4?

夏天我三星期幫佢沖一次涼 個人認為無咩味 冬天個半月先沖一次 柴犬就幾耐唔沖都無味

有無帶佢絕育？同埋最重要係建立主僕關係 佢做錯野要堅決令佢知道咁樣做會不受歡迎 主人態度要堅定唔可以心軟 一旦佢馴服於你 你就可以為所欲為

巴打用泥會唔會好快就乾返晒？

會，差唔多3-4日加一次冬天可能要2-3日

金錢龜易養

加返啲新泥？
依家用緊草粒 但啲龜成日整濕又要換

盾臂個殼點保養好 我個隻好黑

巴西龜係澤龜 半水陸環境佢地最鍾意
其實最簡單又平靚正係用個大儲物箱+個浮台 水可以盡量深 甲長3倍都無問題 巴西龜係游泳健將 擺係窗邊有太陽直射到的環境就ok 可以的話擺個射燈比佢做曬背點更理想

白豹 兩歲龜？

唔該晒巴打

咁我俾左個露枱佢地兩個先，諗下點整

PS4不了 PS4pro吧悟空

清真係識英雄惠英紅

紅燈係uva燈？

加水得，泥要一次過換唔係既話會臭
聽講盾有幾隻養法，一就係學番佢係非洲咁，二就係濕養其他就唔知

一歲幾仲有大把空間教佢 試下教stay同訓覺 學識後會變得更有耐性同更易開發其他指令

可以買個盡量大盡量深的儲物箱 加個浮台/浮木比佢換氣就ok 唔夠水絕對會反甲 金錢龜可少d水 到甲邊沿就ok

呢樣真係只可以哂多d太陽記住哂果時唔好比其他野隔住太陽唔係既話哂黎冇用

泥太少太淺 正常深度=佢背高的兩至三倍 愈多泥愈保濕 一般兩日噴一次水 噴到泥吸水後變深色即可

我已經日日哂 發覺都係好黑 關唔關食得太多野事

我唔係好知佢幾歲
佢好有性格

祝快高長大

好想摸

無錯 直曬太陽係最容量吸收uvb的途徑 平時都要配置uvb射燈/太陽燈 + 喂食含D3鈣份

我識自己去廁所 養埋我ok

再多我就關唔到門，冇計同埋一日要噴3次左右既水係個龜背到

唔係，係我隻暖燈壞左就唯有用紅燈加uvb

食唔食龜苓膏

本人不同意

巴打 你地依度樓層隔音好唔好?想入手

我自己就1星期比1次鈣加'型’養粉

冬天記住唔好直噴龜背 可能會感冒

好少食 食涼粉多

隔音大部分時間都okay呀 係凌晨耐唔時有賽車 所以建議住高d比較好

我自己用噴花果隻噴出黎係嚇噴霧果隻ok

養咁多野, 屋企一定好大
真羨慕

我屋企都有兩隻貓三隻龜

大有大養 細有細養 只要有心 人人都可以養

貓同龜相處如何？

唔該晒，唔記得問甲長3倍係邊度至邊度計？

好得意😂😂😍

我隻豹日瞓夜瞓 肚餓先搵我

其實啲貓都唔係成日理啲龜
不過細個隻成日都坐喺個缸隔離睇

原生地豹龜都是咁 極懶

同問

I am here

隻柯基係邊到買？

有呀
不過我成日都心軟
柯基太可愛啦 我都唔敢打佢
係咪咁樣搞到佢得寸進尺

好可愛 又忍到唔食

手制鼻

連登大把有錢仔

個屎忽好正

佢叫咩名！

係啦 俾你縱壞哂 其實唔一定要打 但要令佢知道佢做錯事就唔會有人錫佢關注佢 你有無諗過你再縱佢萬一佢出街唔小心咬到路人會點

心動不如行動 莫等待

蜜蜜 但佢是男仔

訓覺永遠唔會面對面

加水浸啲泥？定噴水就得

龜奴同好

噴得 太乾先加水

爭住霸靚位曬背

三隻好似開始有d迫 夠唔夠位飲水？

我隻哥基由6個月養到上年年尾9歲就走左啦

又係我
可唔可以介紹埋缸魚？

蜜蜜more

八卦問下 係咩機構

巴打節哀順變 介唔介意講下佢因咩事

養咗隻龜十年但一直都係喺屋企四圍爬
一見到我就跟住我老豆
因為佢成日喂佢食嘢
早幾年老豆走咗
隻衰嘢個幾月無出過嚟
然後我就接手喂佢了

間唔時會咬黎咬去 兩日一兩次度
哥基完全唔驚剪指甲 反住肚剪都仲得 柴就惡少少 要睇佢心情
你可以試下擺幾粒零食係佢當眼位 命令佢坐定定先 然後hand 你再擺個指甲鉗過去掂住佢隻手 然後讚佢+俾零食 久而久之佢會認為捉住手手+剪甲鉗=主人會獎勵零食 等佢慣左你就可以慢慢加強 剪一下比一粒 剪兩下比一粒 到最後剪完一隻手手比一粒

唔幫你隻狗開fan page ?

都仲夠 不過都要換缸架喇

缸魚無咩特別 兩呎半缸+濾水+少量擺設+燈+曬台
養左兩隻蛋龜 + 10幾條魚 有孔雀 米奇 黑白三間 最鍾意係果三條食青苔魚負責清理個缸

無問題

會唔會咬頭咬頸？

其實有 不過好耐無update 成日放工搞完屋企野已經好攰想訓

想睇蜜蜜啲片！🧡😘😘

佢係私人營運 漁農處有牌照 亦都有開相關診所同寵物美容之類 至於佢最後有無捐到d錢就真係唔知 但價錢方面係平過狗場/市面一半嘅

龜真係好有靈性

喵喵龜

申長龜頭飲水水

睇過幾次獸醫？

好和平 不過成日撞玻璃好嘈

每年例行打預防針同絕育唔計的話 只有一次哥基跑步跣親扭傷後腳 兩星期先好返

好正 佢地飲水好大聲

有無興趣開個ig
btw 我好中意哥基 但依家未有能力
之前養嘅龜走左 依家唔敢養

草龜同南石
小弟路過

個樣好傻呀

佢有ig呀 不過我太太唔是經常update
little_mimibu 有興趣的話可以留意下

幅射正啊啊啊
就算係最普通既黑幅都已經勁好丁
不過似乎要有啲門路先可以入手
起碼鋪頭未見過有人賣

南石雜食怕唔怕咬

唔會呀其實FB都唔少 早兩年好貴得個望字 今年減哂價喇 機會黎喇飛雲

心形屎忽尾

前排見有人賣好似8千左右

柴犬同哥基相處係點？
屋企有隻10個月柴 以後都諗住養多隻狗 係柴犬同哥基之間猶豫緊

柴真係拽到爆 日日咬呢樣咬嗰樣 換毛期啲毛甩到痴咗線 屋企落雪咁款 啲衫黐哂啲毛
不過好撚得意

可唔可以開名
好想養柴

佢會咬我，但唔痛，通常喂野食俾佢果時會咬人，有啲咩新奇野都會咬

差唔多 再平d都見過 上兩年講緊至少都五位數一隻

柴d性格真係好麻煩 又神經質又小器 破壞力又強 不過聽講兩歲後成熟左性格會180度大轉變
兩條友相處都無咩特別 柴會主動撩哥基玩 不過佢d動作好快好敏捷 成日嚇到隻哥基彈起 不過哥基性格真係一流 唔記仇似大狗

可唔可以影啲黑柴/兩隻一齊嘅相 想拎嚟做wallpaper

我會努力 雖然而家佢好似已經惡過我地
成日會扮慘 又鍾意咬人
另外我有個問題一直都想問
有時覺得我隻哥基個身好長
咁佢呢隻係pembroke定cardigan呀？

盡左力 要同時坐定定+望鏡頭真係極罕 隻柴b應該有過度活躍症

四隻 要好花心機 每日剷屎要剷幾耐？

我地果兩隻都是前者 後者一般有尾 同個樣同性格更似狐狸

隻柴b真係冇時停 隻哥基又好乖比你笠住頂帽
唔該曬巴打

放心，佢地大部分係隱青，聽到開飯聲先出黎食完就消失，然後半夜柯屎尿，第二朝起身一次過清哂佢

等你啊

我都想養狗好耐
想問下你地兩夫婦都有番工？
平時掉低兩隻狗係家係咪冇問題？

想養狗就要等家姐快啲嫁走
當然兩個都要返工 手停就口停
人齊係哂屋企佢地反而會打下交爭寵爭下食物 無人係屋企根本郁都唔郁/訓幾粒鐘先郁一下換個姿勢

次次飲野食野都會有好多隻眼望住

個樣蠢到呢

另一隻一年都冇咩大過

咁細個地方

殻有無變硬？有變硬就無咩大問題
另外平時可以俾d爬蟲bac佢地食幫忙吸收

呢個係俾佢地哂太陽姐 唔係龜箱 有時我會落花園俾佢地行下

我之前仲好擔心如果我出左去，掉低隻狗係家會好慘唔得
等我有咁上下經濟能力再養
多謝巴打意見

想問下，大家有冇帶過龜去睇醫生？

呢間ok唔ok? Thanks

楓樹珍禽異獸醫院
Maple Exotic Veterinary Hospital

九龍深水楓樹街9-13號一樓

啲狗會唔會去搞個魚缸，整到啲魚？

識人養好多爬蟲動物
每個月開支應該幾大

哥基腳短 唔怕
柴犬就敏感d 成日眼望望 但暫時未見佢跳魚缸

巴打好鐘意龍珠？

迷到仆街 由細睇到大 情意結

同狗狗一齊睇超

超我麻麻 最正都係Z

用椰泥好煩
我隻星會係箱入面屙屎屙尿 一屙就有排清潔

計緊角度......IP都唔洗check

椰泥先正喎 吸濕吸臭
基本上每兩日翻一次泥執走d大粒屎就搞掂

陸龜認唔認人?
會唔會主動搵人玩

做邊行咁有錢

屙屎屙尿識唔識去廁所？

唔會四圍屙？

富貴到

只可以講會認食物 手揸食物你就是主人

有限錢養下寵物仔姐

屎尿都識去露台搞掂

玩撚死我咩

你點教？搞掂屙屎屙真係唔怕養

由細開始佢食飽就帶佢去廁所位 放d報紙/訓練尿墊落去吸味 佢痾得中你就要即時獎勵佢 下次佢會自動自覺聞聞下去廁所位痾

一齊訓晏覺！

似激素盾，可能因為咁先唔大

養左8年陸龜
2盾1豹
原本4隻
上年走左隻豹
豹龜難養 身體易有問題過盾
間唔中又行唔到 有時又軟殼 唔肯食野
之前死左果隻睇醫生果陣話佢先天已經腎唔好
盾就好鬼活躍同好快大
養左1年幾就已經要放屋周圍行
近兩年問始發情定唔知咩 其中2隻龜成日攪鳩最大果隻盾
一見到佢就衝過去同想爬

可唔可以講下柴狗點西法？

你有野食喺手佢會當你神咁拜 平時無野食你叫佢10聲 佢最多得一兩次會埋黎你度 其餘都係眼望望就算
出街頭15分鐘行好撚快 尾15分鐘拉極都唔郁 有時仲賴皮成個身放軟痴落地
而且我果隻柴有潔癖 平台露台如果痾過尿佢就唔會出去痾屎 佢會直接痾喺隔離

豹同盾都唔敢養 成體太大隻 自問無地方養地到佢成世

咁哥基會乖啲？
因為想養狗 柴狗都係其中一個想養 但諗到一隻真係勁貴同埋想知多啲畀多啲心理準備自己

認真 哥基好10倍！
而且岩哂新手 又純又聽話又自律
不過體質唔同 哥基你要有心理準備會比較多先天遺傳病 / 老年退化得好緊要

係咪因爲腳短其實係好傷身？
哥基我都覺得好得意 而且市價又唔會好似柴狗咁貴

哥基腳短所以下半身嘅力會卸哂落條腰至patpat中間個髖關節 而且呼吸道同眼睛都容易有遺傳病
而柴犬呢方面真係贏哂 只要唔超重其實好易養得健康 始終係日本土炮狗 又強壯又長壽

哥基本身都係有啲基因缺乏
有無多啲柴狗相睇

佢將我沙發所有野都搬哂落地

但係好傻個樣
兩隻會唔會爭寵？

養左隻豹龜8年, 好Q大隻, 成日比家人投訴佢撞牆嘭嘭聲

有養過既人就明我講咩

盾龜一歲似有隆背
想問應該食幾多先夠？